% Exercícios.
%
% A exponencial é contínua.

\begin{exercise}
  \label{exerc:continuidade_da_exponencial}
  Mostre que,
  \begin{equation*}
    \functionarray{f}{\reals}{\complexes}{x}{\exp(2\pi i x)},
  \end{equation*}
  onde $\exp(i\theta) = \cos(\theta) + i\sin(\theta)$,
  é contínua nas topologias usuais de $\reals$ e $\complexes$.

  \begin{hint}
    A topologia usual de $\complexes$ é dada pela
    identificação de $\complexes$ e $\reals^2$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Pelo item
    \refitem{it:prop:equivalencias_topologia_produto_de_dois:composicao_com_projecao}
    da Proposição \ref{prop:equivalencias_topologia_produto_de_dois},
    basta mostrarmos que $\cos(2\pi x)$ e
    $\sin(2\pi x)$ são contínuas.
    Mas a demonstração deste fato depende bastante do que
    é que você entende por $\sin(\theta)$ e $\cos(\theta)$. :-)
  \end{answer}
\end{exercise}
